# Doffee โปรแกรมการขายกาแฟด้วยภาษา Java
เป็นโปรแกรมที่เขียนด้วยภาษา Java เป็นโปรแกรมธุรกิจร้านกาแฟ โดยใช้ Apache netbeans และเชื่อม Database ด้วย Sqlite

## สารบัญ Table of Contnets

- ขั้นตอนการติดตั้งโปรเจ็ค
- ขั้นตอนการใช้งาน
- ฟีเจอร์ทั้งหมดและปุ่มต่างๆในหน้า MainFrame

## ขั้นตอนการติดตั้งโปรเจ็ค
	git clone https://gitlab.com/trakunsakhonproject/softdevproject.git
	
	cd softdev-project
	
## ขั้นตอนการติดตั้งโปรเจ็ค
1. รันโปรแกรม
2. เมื่อรันแล้วโปรแกรมจะขึ้นหน้า Login
3. ใส่ชื่อผู้ใช้และรหัสผ่านเพื่อเข้าสู่ระบบ
4. เมื่อ Login สำเร็จ ระบบจะไปที่หน้า MainFrame

## ฟีเจอร์ทั้งหมดและปุ่มต่างๆในหน้า MainFrame
- **Point of sale** เป็นหน้าแสดงการขายสินค้า สามารถค้นหาสมาชิก สมัครสมาชิก การใช้โปรโมชั่น สามารถเลือกวิธีการชำระเงินได้และเมื่อชำระเงินแล้วก็จะมีหน้าใบเสร็จแสดงขึ้นมา
- **Product** เป็นหน้าแสดงสินค้า และรายละเอียดของสินค้าทั้งหมดที่มี เช่น  รูปภาพสินค้า ชื่อสินค้า ราคาสินค้า หมวดหมู่ของสินค้า และมีปุ่มที่สามารถเพิ่ม ลบ แก้ไข สินค้าตามที่ต้องการได้
- **Material** เป็นหน้าแสดงวัตถุดิบ และรายละเอียดของวัตถุดิบทั้งหมดที่มี เช่น  รูปภาพของวัตถุดิบ ชื่อวัตถุดิบ ราคาวัตถุดิบ แสดงวัตถุดิบคงคลัง วัตถุดิบเหลือน้อย และมีการบ่งบอกสถานะวัตถุดิบที่พร้อมใช้งาน  และมีปุ่มที่สามารถเพิ่ม ลบ แก้ไข ตามที่ต้องการได้
- **CheckStock** เป็นหน้าแสดงรายละเอียดการเช็ควัตถุดิบโดยสามารถดูได้ว่าพนักงานคนไหนเป็นผู้เช็ควัตถุดิบในวันและเวลานั้นๆ และแสดงรายละเอียดของวัตถุดิบเมื่อพนักงานทำการกด View เช่น แสดงวัตถุดิบคงคลัง วัตถุดิบเหลือน้อย และจำนวนคงเหลือวัตถุดิบปัจจุบัน  และมีปุ่ม CheckStock ที่เอาไว้ดูจำนวนคงเหลือของวัตถุดิบ สามารถลบวัตถุดิบตามที่ต้องการได้  
- **Employee** เป็นหน้าแสดงรายละเอียดเกี่ยวกับพนักงานทั้งหมด ประกอบไปด้วย ชื่อ ชื่อผู้ใช้ รหัสผ่าน เพศ และตำแหน่งของพนักงาน และยังมีปุ่มเพิ่ม ลบ แก้ไขข้อมูลพนักงานตามที่ต้องการได้
- **Member** เป็นหน้ารายละเอียดข้อมูลที่เกี่ยวกับลูกค้าที่เป็นสมาชิก เช่น ชื่อ เบอโทรศัพท์ จำนวนแต้ม และมีปุ่มที่สามารถเพิ่ม ลบ แก้ไขข้อมูลของลูกค้าได้เมื่อต้องการ
- **CheckIn/Out** เป็นหน้าเอาไว้สำหรับเช็คการเข้าออกงานสำหรับพนักงาน เมื่อต้องการเข้างานให้กดปุ่ม CheckIn ก็จะมีการให้กรอกชื่อผู้ใช้ และรหัสผ่านของพนักงาน เมื่อต้องการออกงานให้กดปุ่ม CheckOut 
โดยรายละเอียดที่แสดงก็จะมี ชื่อของพนักงาน วันที่ เวลาเข้างาน เวลาออกงาน และสถานะการเข้างานตรงเวลา/มาสายของพนักงาน
- **Bill Record** เป็นการแสดงรายละเอียดใบเสร็จนำเข้าวัตถุที่ไปทำการซื้อจากคู่ค้า และนำใบเสร็จมาบันทึกเข้าระบบจากปุ่มนำเข้าวัตถุดิบและวัตถุดิบที่นำเข้ามาก็จะไปเพิ่มในหน้า **Material** ด้วย และเมื่อต้องการกดดูรายละเอียดใบเสร็จ 1 ใบเสร็จ ให้กดปุ่ม View
- **Expenses Record** เป็นหน้าแสดงรายละเอียดเกี่ยวกับรายจ่ายของร้าน เช่น ค่าน้ำ ค่าไฟ ค่าวัตถุดิบ และแสดงวันเวลา จำนวนรวม และชื่อของผู้ที่ทำการบันทึก เมื่อต้องการบันทึกรายจ่าย ให้กดปุ่มบันทึก เมื่อต้องการดูรายระเอียดของรายจ่าย ให้กด View
- ** Receipt Record** เป็นหน้าที่แสดงรายละเอียดต่างๆของใบเสร็จทั้งหมด ก็จะมี วันที่ เวลา พนักงานที่ขาย ลูกค้าที่เป็นสมาชิก ส่วนลด ยอดสุทธิ วิธีการชำระเงิน และสินค้าที่สั่งซื้อ ถ้าต้องการดูรายละเอียด 1 ใบเสร็จ ให้กดป่ม View
- **Summary** เป็นหน้าแสดงชั่วโมงการทำงานของพนักงานเพื่อคำนวณเป็นเงินเดือน เพื่อจ่ายเงินเดือนพนักงาน
- **Report** เป็นหน้าที่แสดงผลสรุปต่างๆภายในร้าน ประกอบไปด้วย สินค้าขาย ยอดขายสินค้า กำไร-ขาดทุน โดยข้อมูลเป็นตารางและกราฟ
- **Logout** กดเพื่อออกจากระบบ
